# Руководство по верстке

В верстке во всех проектах придерживаемся следующих принципов:

- В наименовании классов используем [бэм](https://ru.bem.info/methodology/key-concepts/) с немного измененным синтаксисом

- Стараемся избегать большой вложенности элементов друг в друга, придерживаемся следующего наименования классов:
  1. Для разделителя в названиях используем `-` - например,`main-bl`
  2. Для отделения вложенных элементов используем  `_` - например, `reviews`, `reviews_i`, `reviews_i_lk`
  3. Для классов-модификаторов (классы, которые меняют стили, назначенные основным классом) используем `__` в начале  - например, `__color-white`, `__margin-top-s`
  4. Допустимо использование сокращений: lk (link), i (item), bl (block)
- Все тексты прогоняем через https://www.artlebedev.ru/typograf/ для того, чтобы не было проблем с неверными переносами союзов и предлогов.
- Иконки в svg желательно прогонять через для оптимизации https://jakearchibald.github.io/svgomg/
- Элементы должны иметь плавную реакцию при наведении. Стандартной для логотипов, выпадающих пунктов и т.д. является изменение `opacity: 0.8` и проставление `transition: .2s ease-in`, если макетом не предусмотрено другого.
- Базовым шрифтом в проектах является `Arial, sans-serif`, если макетом не предусмотрено другого. 